【倫敦金騙案】 投資款項疑落入債主私囊 葛師科入稟向3男追討逾3.33億損失

警方自去年11月起展開代號「冰極」的拘捕行動，搗破本港史上最大宗倫敦金騙案，7名受害人共被騙去逾6.2億港元。案中受害最深的苦主、痛失5.8億元的中國官窰瓷器收藏家葛師科，昨入稟高等法院向3名男子追討共逾3.33億元損失和抵押了的11件明朝及清朝瓷器。入稟狀透露，葛師科抵押瓷器後換取貸款再投資，豈料部份投資款項轉過頭落入「債主」私囊。

涉事3名被告分別是林萬璋、鄧國鵬及歐陽可森。入稟狀透露，葛師科於2017年6月至12月期間4度向鄧國鵬抵押他的11件古董珍藏，包括明成祖、雍正、康熙等時代的瓷器。葛師科又於去年5月透過3份轉讓契，將上述珍藏以極低價轉讓予鄧。

同一時間，葛師科於2017年6月至去年5月間，就一項虛假交易向林萬璋及匯彰環球集團有限公司支付共約2.84億元，當中至少1771.7萬元後來轉帳予鄧國鵬。另外，葛師科分別向鄧及歐陽可森支付1520萬元及3460萬元。

葛師科指控林、鄧2人以虛假陳述誘使他同意抵押瓷器和付款作虛假交易，要求法庭頒令2人賠償。葛師科又要求法庭宣布撤銷上述抵押協議、命令鄧交還上述11件瓷器予葛，並下令歐陽交還3460萬元款項。

警方在去年11月及本年初的執法行動中共拘捕12男2女，匯彰環球集團有限公司是其中一間涉案公司。